Bridges to Nowhere- Why Bridges get Hacked and how the IC Will Solve the Bridging Dilemma
===
ブリッジ・トゥ・ノーウェア-なぜブリッジはハッキングされるのか？

https://www.blog.bitfinity.network/bridges-to-nowhere-why-bridges-get-hacked-and-how-the-ic-will-solve-the-bridging-dilemma/


> インターネット・コンピュータはブリッジレス・アーキテクチャーを採用しており、資産は常にインターネット・コンピュータの外に本来の形で保管され、ハッキング可能なブリッジに一元化されることはなく、最終的には本来のネットワーク上で取引されるようになっている。


昨年、イーサリアム・プラットフォームからヒントを得て、多くのブロックチェーンが誕生した。これらのブロックチェーンはイーサリアムのコードをコピーし、どのように差別化を図るかによって変更を加えている。手数料が安いもの、ガバナンス構造が異なるもの、コンセンサス・アルゴリズムが異なるものなどがある。

しかし、一般的に、これらのブロックチェーンはすべて同じベースレイヤーを持ち、同じアプリ開発ツールを持っている。イーサリアムのコードをクローンして独自のブロックチェーンを作るこの構造は、イーサリアム仮想マシンモデル、略してEVMと呼ばれている。このモデルには注目すべき例外があり、イーサリアムから独立して独自のコンセンサスメカニズムやアプリケーション開発ツールをゼロから構築したブロックチェーンがある。これが非EVMブロックチェーンである。Solana、NEAR、Cosmosエコシステムなどがその例だ。これにはビットコインも含まれるが、ビットコインはスマートコントラクトプラットフォームではない。

スマート・コントラクト・プラットフォームとは、他のユーザーがやりとりできるスマート・コントラクトを開発し、アップロードできるブロックチェーンのことだ。スマートコントラクトそのものは、ブロックチェーンにアップロードされ、やりとりできるコードの一部である。例えば、一定額のお金を受け取り、そのお金を2人の受取人に分配するスマートコントラクトを作ることができる。

より複雑なスマートコントラクトには、貸し借りプラットフォーム、イールドファーム、流動性プールなどがある。トークン自体もスマート・コントラクトだ！多くの新しいスマートコントラクトプラットフォームが利用可能になることの利点の1つは、より多くのユーザーがアクセスできる分散型アプリケーションの多様性だ。イーサリアムはまた、歴史的にガス代が非常に高かったが、より多くのブロックチェーンがより安いガスを提供しており、中には1ペニー以下のものもある。

## ブロックチェーン増加の問題点

ブロックチェーンが増えることで、より多くの人々が様々な分散型アプリケーションにアクセスできるようになる。しかし、それには若干のコストがかかる。イーサリアムで作られた資産は、アバランチやファントムのような他のブロックチェーンでは必ずしも利用できない。資産はどのブロックチェーンでも自由に取引できることが理想であるため、これは重要なことです。時価総額で2番目に大きいステーブルコインであるUSDCのような非常に重要なアセットでさえ、イーサリアム上でしか利用できません。

そこで登場するのがブリッジだ。ブリッジによって、資産を異なるブロックチェーン間で取引できるようになる。これは健全なエコシステムの重要な要素だ。ブリッジは、あるブロックチェーン上にある資産を別のブロックチェーンに移動させ、その資産が必要とされている、あるいは必要とされている他のチェーンで取引できるようにする。このようにUSDCが最も広く使用されているステーブルコインであるのは、ブリッジによってイーサリアムから、アバランチ、ファントム、ポリゴン、バイナンススマートチェーン、あるいはEVMチェーンではないソラナやテラなど、必要とされる他のチェーンに移すことができるからです。

defiブリッジは確かに暗号通貨エコシステム全体の合成性、相互運用性、一般的な有用性を高めるが、1つの致命的な欠陥に悩まされている。それは、ブリッジはその複雑な性質と保有する資金の多さから、ハッキングの中心的な脆弱性であるということだ。過去1年間で、ブリッジは暗号エコシステム全体で盗まれた総資金の大半を占めている。大規模なブリッジ・ハッキングは平均して数カ月ごとに発生しており、そのたびに極めて多額のユーザー資金が失われている。

ここ数年のブリッジ・ハッキングには、6億2500万ドルを失ったAxie Infinity Roninブリッジ・ハッキング、3億ドルを失ったWormholeブリッジ・ハッキング、1億ドルを失ったHarmonyブリッジ・ハッキング、そしてつい先週の約2億ドルを失ったNomadブリッジ・ハッキングなどがある。とりわけ、これらのハッキングは、ブリッジ・ハッキングによって被る金銭的損失の大きさと、それが半定常的に起きていることを示している。従って、デフィ・ブリッジが有用な目的を果たすことは間違いないが、大規模なハッキングによってユーザーが大きな損失を被るという固有のリスクを伴う。

## ブリッジはなぜ傷つきやすく、どのように機能するのか？

多くのユーザーが抱く疑問は、「ブリッジはどうやってハッキングされるのか」というものだ。これはよくある質問です。というのも、多くのユーザーは、一度資金をブリッジすれば、新しいチェーンでも同じ資金があると考えるからです。あるチェーンからUSDCをブリッジし、別のチェーンで同じUSDCを受け取ることができることを考えると、これは合理的な仮定です。しかし、これはフードの下で実際に起こっていることではない。この説明はかなり専門的ですが、少し時間を取って理解する価値があります。

現実には、ブロックチェーン間でトークンを真にブリッジすることは不可能である。EVMブロックチェーンは、トークンをあるブロックチェーンから別のブロックチェーンに移動できるような方法で互いに通信することはできません。EthereumからFantomにUSDCをブリッジする場合、Fantom上で同じUSDCを真に受け取っているわけではありません。これが攻撃ベクトルになり、ハッキングされるのがあなたの個人的なウォレットでなくても、あなたの資金が危険にさらされる理由です。

デモンストレーションのために、Bad Bridgeという仮想的なブリッジプロトコルを想像してください。Bad Bridgeは、イーサリアムからFantomにUSDCをブリッジすることを可能にします。Bad Bridgeは、安全なスマートコントラクトを使用し、ハッキングされないことを確認する大規模な組織によってバックアップされていると述べています。Fantomの低いガス料金を利用したいので、USDCをブリッジすることに決めたとします。あなたはUSDCをブリッジし、FantomでUSDCを受け取る。

実際はそうではありません！実際には、Bad Bridgeによって作成された、ブリッジを通して送信されたUSDCを表す全く新しいトークンを受け取ります。このトークンはbadUSDCと呼ばれ、本物のUSDCではなく、ブリッジされたバージョンであることを示します。あなたはbadUSDCを所有しているため、いつでもBad Bridgeを通してブリッジを戻し、本物のUSDCをイーサリアムチェーンに戻すことができます。その間、あなたはbadUSDCを使用して、イーサリアム上でUSDCを使用するすべての通常の機能を、代わりにFantom上で実行することができます。これは、プラットフォームが最も一般的なブリッジアセットタイプを中心に構築するためです。その副作用として、badUSDCをUSDCと呼ぶことにして、名前を省略することがよくあります。

badUSDCはイーサリアム上で常にUSDCと交換可能であるため、通常は問題が発生することはなく、どこから見てもbadUSDCはUSDCです。これは、イーサリアム側でブリッジがハッキングされるまでの話です。ブリッジのハッキングはどのような方法でも起こり得ますが、バッドブリッジがすべてのセキュリティの主張にもかかわらずハッキングされると、イーサリアム上のUSDCが盗まれます。これはあなたにどのような影響を与えるのでしょうか？各badUSDCは1USDCと引き換えにイーサリアム上で換金されているため、イーサリアム側のブリッジからUSDCが盗まれるということは、badUSDCの換金を行うための資金がなくなることを意味します。これは、バッドブリッジが彼らに返済する資金を持っていないため、バッドUSDCの保有者はもはや1 USDCに対する請求権を持っていないことを意味します。

このことの意味するところは、この仮定のシナリオ（これは実際にFantomで起こったことではありません！）において、Fantomチェーン上のすべてのUSDCは、イーサリアム上のUSDCによってもはや裏付けされていないため、無価値になるということです。DEXやレンディング・プロトコル、あるいはウォレットにあるだけのbadUSDCを保有していたとしても、それはもはや本物のUSDCに裏打ちされていないため、無価値になります。このようにブリッジはハッキングに対して脆弱であり、なぜハッキングは常に大規模になるのか。中規模のブロックチェーンには数百万ドルのUSDCが存在する可能性があり、ブリッジがハッキングされると、チェーン全体が裏付けのないUSDCでいっぱいになり、大混乱と回復不可能な損失をもたらします。

## ブリッジは使いたくない。ICはどのように私を助けることができますか？

インターネット・コンピューターは、ブリッジを使わないという極めて単純な方法でブリッジの問題を解決している。DeFiの世界でこれまでになかったことは、他のブロックチェーン資産とブリッジをかけずに相互作用することです。例えば、イーサリアム自体を除く他のブロックチェーンでは、ETHをそのブロックチェーンにブリッジすることなくETHで流動性を提供することは不可能です。つまりブリッジが必要であり、資金は脆弱である。

インターネットコンピュータは、イーサリアムのネットワークと単純に直接統合することでこれを解決し、ブリッジの必要性を完全に取り除きます。インターネットコンピュータを使用する場合、インターネットコンピュータのアドレスからETHを送信することは、イーサリアムのアドレスからETHを送信することと同じです。インターネットコンピュータ上の各ウォレットは、ETHを保持している場合、イーサリアムのブロックチェーン上の対応するウォレットにそのETHを保持します。つまり、中央集権化のリスクや、ハッキングによる資金の盗難や損失のリスク、二重支出、ブリッジハックの結果として発生する可能性のあるその他の問題はありません。

インターネット・コンピュータはETHと統合されるだけでなく、ビットコインとも統合される！このブリッジレス・インフラストラクチャ型のモデルの大規模な改善により、ブリッジで資金をリスクにさらすことなく、デフィ・アプリケーションを使用することが可能になります。現在、インターネットコンピュータ上でビットコインの流動性を提供したい場合は、ビットコインウォレットから分散型取引所のビットコインウォレットにビットコインを送るだけです。そうすれば、ユーザーはリスクの高いブリッジにさらされることなく、直接IC上でビットコインを取引できる。

ビットコインもイーサリアムもインターネット・コンピュータ上で取引されるが、実際のオリジナル・ネットワークを利用して行われる。ビットコインを含むIC上の取引は、IC上で象徴的に行われるのではなく、ビットコイン・ネットワーク上で行われる。これにより、ハッキングのリスクは最悪でも個々のアプリケーションに限定され、ネットワーク全体が欠陥のあるブリッジによって危険にさらされることはない。

## 結論
多くのチェーンはブリッジの使用を避けることができず、利便性のためにセキュリティを妥協せざるを得ない。Avalanche、Fantom、PolygonのようなEVMチェーンはすべて、イーサリアムのような他のチェーンからのアセットをブリッジしなければならない。Solanaのような非EVMチェーンでさえ、他のチェーンからのアセットをブリッジしなければならない。現在、TerraのようなほとんどのCosmosチェーンのUSDCはUSDCのブリッジバージョンです。これらの資金は今のところ安全であり、問題のブリッジはハッキングされないようにあらゆる予防措置を取っていますが、結局のところ、リスクがあることに変わりはありません。コスモス・チェーンのブリッジドUSDCホルダーは、そのリスクを認識しているかどうかは別として、万が一ブリッジがハッキングされた場合、数百万ドルが失われる可能性がある。

ハッキングされていないブリッジも多くあり、安全対策も万全であるため、ブリッジにまつわる恐怖を広めるためではなく、defiユーザーに潜在的なリスクを認識してもらうためである。そのようなリスクを冒す代わりに、インターネット・コンピューターを使うという選択肢もある！

インターネット・コンピュータはブリッジレス・アーキテクチャを採用しており、資産は常にインターネット・コンピュータの外にネイティブな形で保管され、ハッキング可能なブリッジに一元化されることはなく、最終的にはネイティブなネットワーク上で取引されます。例えば、イーサリアムからETHをブリッジしてIC上のインターネットコンピュータに保管する代わりに、インターネットコンピュータからイーサリアム上でETHを使用するだけで、イーサリアムそのものと同様に安全です。

警戒を怠らず、暗号を安全に保管してください！
